歐盟警告港府檢控民主派將影響歐中關係 英國外相呼籲港府停止檢控民主派

英國外相拉布（Dominic Raab）說，和平示威是香港的基本生活方式，受到中英聯合聲明和基本法保障，應該予以肯定。他聲言英國會繼續與港人站在一起。不過，黎智英擁有英國國籍，但英國外交部之前曾表示不能向他提供領事協助，因為中國不承認雙重國籍。

另一方面，歐盟外交和安全政策高級代表波瑞爾（Josep Borrell）的發言人透過聲明警告，香港多名民主派元老因非法集結被判刑，損害香港的基本自由和「影響歐盟與中國關係」。

發言人說：「一些人士因行使受保障的公民權進行非暴力活動，而遭長期監禁，進一步顯示民主空間繼續收窄，侵蝕香港的基本自由。這些在香港發生的事情，令人質疑中國履行國際承諾的意願，損害歐盟與中國之間的信任和關係。」

國安法拉左人地外相未

真係好嬲好嬲
收皮啦英狗得把口

英國只係講下都還好
中國白紙黑字國安法都未出征

All talk no action

正苦發言人表示：除匈牙利外,一陣就捉晒歐盟26國領事

違反國安法, 全球通輯

他聲言英國會繼續與港人站在一起

搞英國公民仲唔立即行動

Lisa Nandy 講得啱

Dominic raab